EXAM - Created by Professor Default Professor
============================================================

Question 1: A normal CD- ROM usually can store up to _____data?
Answer: 680 MB

Question 2: An image on a computer screen is made up of__?
Answer: Pixels

Question 3: The basic goal of computer process is to convert data into ___?
Answer: Information

Question 4: Where does most data go first with in a computer memory hierarchy?
Answer: RAM

Question 5: What kind of memory is both static and non -volatile?
Answer: ROM

Question 6: Large transaction processing systems in automated organisations use__?
Answer: Batch Processing

Question 7: Full form of NOS ?
Answer: Network Operating system

Question 8: RAM can be treated as the ......... for the computer's processor.
Answer: Waiting Room

Question 9: When a computer is switched on, the booting process performs__?
Answer: Power on self test

Question 10: Name of 1st electronic computer?
Answer: ENIAC

Question 11: A DVD is an example of an__?
Answer: Optical Disc

Question 12: Where are the CPU and memory located?
Answer: Motherboard

Question 13: BCD is __?
Answer: Binary Coded Decimal

Question 14: Refresh Rate of monitor is measured in?
Answer: Hertz

Question 15: DOS stands for__?
Answer: Disk Operating System

Question 16: Daisy wheel, Drum, chain etc are the__?
Answer: Printers

Question 17: In which year, the Microsoft company was founded?
Answer: 1975

Question 18: MICR stands for__?
Answer: Magnetic Ink Character Reader

Question 19: Name the Father of Computer Mouse?
Answer: Douglas Engelbart

Question 20: What is the meaning of OSI, in terms of computers ?
Answer: Open system Interconnection

